廣州邊個地方口音同香港一樣？

大陸劇72家房客
屋企個廢老日日睇
初頭以為係香港劇（完全冇口音）
點知原來係大陸

平時同廣州同事做嘢
都好明顯聽到有口音

香港廣東話即係西關腔

仆街細個睇過 唔知邊個台 我諗亞視

廣東話祖先係廣西土白話
之後演變出西關腔 莞寶腔(即係圍頭話) 順德腔......
西關係廣府文化中心, 西關腔一直被奉正宗

應該話西關腔係標準，唔可以話正宗
你都講係由廣西土白話發展出嚟
咁廣西土白話先係正宗
但由於西關腔多人話，所以定義為標準

當年都係選河北方言北平口音為標準定義為普通話
唔代表北平口音係正宗

同感
TVB愛回家啲friend
不過喺連登講呢啲一定俾人圍屌

仲有一套外來媳婦本地郎，但愈做愈垃圾

啱啱再搵吓啲順德話
基本上如果佢用繁體字嘅話我以為佢係香港人

好似係南方衛視

順德話有啲我都聽唔明

我鄉下叫三水，算係d 小城市
口音係同香港撚樣
廣州個d超大鼻音一聽就知

最接近香港只有 澳門

但係澳門比香港用匪語更多
而且會喺句尾用個 吧 字

小分別

其他省内地方口音都有差
深圳根本唔係粵語主導
係五湖四海既外來勞工

廣州市已經算係第二接近
但係已經有明顯差別 更匪

係咪好似佢咁

Lm

無敵神駒咪用西關腔囉

以前ATV cut咗南方衛視都畀高登仔屌到核爆啦.

其實香港人本身超過一半以上唔係廣府人
只係廣府化左既客家人 潮州人 福建人 上海人
係廣府化既過程中
土生二代反而係更加咬清讀音去洗掉身份
港式口音其實係好似蒸餾酒咁醇

仲有好多北方人添,純廣東人都係矮啲同唔白.

幾靚女
硬係覺得廣東女仔五官靚過外省果d好撚多

似香港人打扮囉

肇慶

憑我睇香港人藉貫
粵閩滬以外加埋既外省應該只係一成左右
多數係國民黨背景
北方外省當年黎到香港之後好多係再去台灣
即係鹿英九咁

廣州先係正宗喎

你好快就會比人話5毛

淨係廣東省都好多唔同口音
佛山順德／東莞講既白話同廣州都有d唔同
但大家都溝通到

大陸人一樣可以講到同香港人一樣口音咁

呢個廣州妹 咪又係講到同香港人一樣

邊有得分

一聽已經有陣大陸味

港式口音同粵語長片年代已經好大分別
懶音已經係主流
點樣蒸餾酒咁醇

我鄉下都三水
佢哋無咩口音
但用字會同香港有少少唔同

40歲以下嘅廣州人應該受TVB文化影響？

其實你睇返80年代d紀錄片，
香港人講嘢嘅腔調都唔一樣。

廣州口音類似以前羅文、而家689、葉劉果啲

亞視除

廣東省唔同地方都有唔同口音，例如佛山同石岐

南方應該係唯一一個夠疆串winnie嘅電視台

其實都係廣東話 算係咁啦
而家都比北佬收哂皮

十幾年前睇佢廣東話食字爛 gag 真係笑撚到仆街

最初個陣好睇 成日追

順德有D用語同助語詞唔同
機本上都聽得明

E. G.
香港 做左，食左 （左＝ed）
順德 做hell，食hell（但係我都未知hell正字係乜）

「規定」一詞在香港的用法比較嚴緊嚴肅，通常止機構/官方的定立的規則

但順德乜Q都話「規定」「規定」，三餸飯一定要有三個餸哩D小學雞野都佢地都用「規定」來形容，香港人聽到初初係會好唔慣

粵語長片年代正係大逃港時代以後唔同客家潮汕福建上海人講廣東話既磨合蒸餾時期

順德仲有還返俾你
會講「卡」返俾你

國内人大概會咁樣互相類分

南，北

北方主要係東北人 北京人多數來自東北
東北人身份内地非常重要
外貌勉强可以辨認 主要以口音分辨
身高膚色比較其他地方有分別

上海地理上屬於南方
但係上海人不認為自己係南方人
會以中部人 華中 形容自己
但係北方人完全無視咩中部
一般都係以南方人稱呼上海人 並少許蔑視上海人 都係錢

大西北係永遠無人提及既地方
好似與世隔絕
你問國内人有無朋友來自西北幾乎都會答你無

仲有滿人 多數喺東北黎
經常會話自己祖輩係咩鑲黃 正黃 好巴閉
北佬就會話佢車大炮

最後就係小數民族
認識少數來自西北及雲南既小數民族
佢地得到國家資助
有唔少福利
但係地方投入同開發就唔駛諗
非常落後
後生仔多數入城做野

我問你港式口音點樣咬字清，點樣蒸餾酒咁醇呀

你睇誠哥同階哥既分別

其實你識唔識字
我都知有分別
問緊你港式口音就係咬字清點得返來呢個結論
我理解港式口音就係懶音+英文混合
點樣純過蒸餾酒？

其實廣州粵語算正宗，只係香港經過咁多年，加上兩地文化唔同，香港明顯比六七十代，講粵語先開始有明顯唔同 ! 如果唔知大家睇番粵語殘片，當時香港粵語同廣州現在，其實都差唔多 !

澳門啲口音仲衰過廣州

你睇誠哥 vs 階哥同廣州人口音就分得出問題

而家香港人開始有意識唔講懶音，反而開始同廣州話有分別

400年前開埠澳門果批人係閩南人
不過而家唔知仲有冇一直係澳門

香港有唔少三水人
基本上過去大半個世紀 總共幾代人
大部分都嚟晒香港
依家多數都外省佬 賣地/做小生意搵到少少嗰啲都搬咗去廣州佛山了

廣州佬講得多普通話，好多粵字都忘記左點發音又或者借讀普通話個音

懶音好正常 香港廣州一定都有
邊有可能個個學者級
香港粵語已經發音好清脆
好聽過廣州
正係因為我上面所講
係客潮閩滬人碰撞努力下廣府化既結果

聽過大陸同事讀「瑞典」做「裔典」

細個成日睇

大家都系中国人，嘈黎嘈去有乜意思

你講阿 D 做字同d 音一聽就知唔係香港人啦
你落左黎幾耐阿？

你啲用字仲大陸過我

「客潮閩滬人碰撞努力下廣府化既結果」
我同意巴打呢個觀點
畢竟香港嚟講 數上幾代都係廣府人嘅數量冇想像中咁多
本身所謂「廣東人」 其實有唔少都係客家同潮州
未計東莞、五邑(或者叫四邑啦 隨你喜)本身嘅方言同廣府主流發音、腔調有明顯分別
簡單啲講 香港真係近代華人地區嚟講嘅一碟揚州炒飯(粵客潮閩滬)

我無話唔正常呀
語言係一直變
問你港式咬字清點得返呢個結論來
你點都答唔到
你話港式順耳啲我實認同架
最熟悉一定最順耳
但港式咬字唔清就係唔清，唔明有咩要咁避忌
港式口音特徵就係懶音，關學者唔學者咩事

呢樣野不嬲好諷刺
香港係粵語文化傳播中心
但係偏偏大部分都唔係廣府人
香港人保衛粵語既原因根本同廣州唔同
我地保衛粵語唔係因為祖先文化
而係因為粵語係一枝膠水去凝聚粵客潮閩滬裔香港人

你係咪掉轉咗
正正係懶音先令到港式係唔同
我就唔反懶音嘅

支那人先會用個吧字
因為平時睇開聽開都係普通話
煲冬瓜先會乜乜乜吧咁講野

因為北方黑矮人基因令到啲北妹單眼皮細眼扁鼻闊面

懶音唔等如唔清脆
以前誠哥走向澤階哥個代
你咬唔清好易比人笑係鄉下人
所以客潮閩滬係香港既土生二代
係更努力去發音
發得比廣州人更清脆

我覺得72家房客仲好睇過愛回家，起碼間唔中學到廣東話謁後語

你係咪混淆咗發音「正」同埋「清脆」

真係無意去質疑你推廣粵語嘅心
但對你嘅文字詞彙嘅理解能力表示好撚擔憂

唱歌又唔同喎

大把人唔識廣東話都唱到。

廣東話最難係聲調

呢個一定
依家TVB愈做愈垃圾
應該拎72家房客同皆大歡喜比

我識佛山人，基本上聽唔出，係用字上會有少少唔同

細個跟屋企人返鄉下去過，唔知啲親戚係咪因為係農村人，佢地係有自己口音嘅
但好過癮，佢地問人食咗飯未，係會講「爾食咗飯命喔？」，好文言文style

最近DNA硏究已經清楚講大陸人其實係「七個」唔同族群。越飲酒面紅就越近「古漢族」。—》.....日本人與北方人遺傳特徵最接近 廣東人酒量全國最差。 .....ChinaMAP證實，導致喝酒臉紅和酒精代謝能力差的乙醛脱氫酶2基因rs671變異是東亞人特異性的，在中國人群中的攜帶者遠高於全球其他人群。....

屌 巴打 真係英雄所見略同
「廣東話」作為一樣政治工具去團結香港人真係成功到不得了
對於我地年輕呢兩三代人 廣東話可能真係百分之90以上嘅人嘅母語
因為英政府選擇咗扶植呢種語言
但年紀50歲以上嘅人 廣東話係母語 我諗唔超過百分之40 到今時今日仲有好多家庭係講潮州話、四邑話就知以前香港嘅語言係幾多元(btw好似以前電台有三種語言 後尾淨係比用粵語 唔太記得詳情 有其他巴打記得可以補充)
所以回應返巴打 「香港人保衛粵語唔係因為祖先文化」 真係講得好中
多口一問 你祖上係邊度人